國際專題：勝利案牽出前朝政商勾結 文在寅的政治清算

國際專題：勝利案牽出前朝政商勾結
文在寅的政治清算

勝利身陷的醜聞已經升級至政治層面。

南韓天團BIGBANG前成員勝利爆出「性招待」等醜聞，由此牽引出官商勾結、檢警受賄包庇等指控，事情由演藝界歪風升級到政治層面，總統文在寅上周一（18日）下令徹查。這道指令合情合理，只是BIGBANG是YG娛樂鎮社之寶，而YG跟朴槿惠的干政閨密崔順實關係密切，令到猜度文在寅是否乘機政治清算的說法不脛而走。

這場震驚全韓民眾的風暴，始於勝利有份投資的夜店Burning Sun，今年初先被爆捲入暴力毆打顧客且得到警方包庇、以及有職員涉向政界相關人物販毒的指控，接着勝利被指涉嫌為外國投資者安排性招待，最後扯出他好友、人氣節目《兩天一夜》男星鄭俊英偷拍及發放性愛影片的醜聞，並且從相關聊天群組的紀錄，揭出FT Island前成員崔鍾訓涉嫌花錢擺平酒駕事件。據指勝利等人在群組中多次提到一名「警察局長」。

這連串醜聞爆發的時機，亦惹人注意──一宗盛傳涉及多名權貴的女星自殺案，正重開調查。

相關新聞：整治娛圈挽民望助施政

疑放料轉移張子妍案

南韓不少人仍記得10年前女星張子妍自殺案：當年她留下遺書，指控經理人公司逼她陪客，向超過30名政商權貴提供性服務，並列出涉案者名單，但案件最終不了了之；警方是否馬虎調查、甚或故意隱瞞真相，一直有人討論。有傳涉及的權貴，包括樂天會長、南韓《中央日報》與《朝鮮日報》高層。

好不容易，當局早前對張子妍案重啟調查，偏偏爆出勝利等人的醜聞，令南韓民間認為有人故意放料、以轉移公眾視線的陰謀論，甚囂塵上。

在這個環境之下，總統文在寅上周一下令徹查這些「涉及社會特權階級……而存在極大疑點、長期以來真相不明」的案件，強調「若無法查明真相，我們就不是公義的社會」。翌日行政安全部長金富謙和法務部長朴相基宣佈徹查Burning Sun與勝利等藝人相關案件、張子妍案，以及朴槿惠政府的法務部副部長金學義性侵案。

呼應文在寅所提到的特權階級枉法，金富謙亦強調要嚴查嚴懲涉貪勾結的警察，尋求根除特權階層腐敗墮落行為。但尋求公義、打擊貪腐之外，文在寅是否還有政治動機？

掃除崔順實勢力壟斷積弊

南韓演藝界跟政界密不可分。先揭出勝利夜店醜聞的政治社會新聞記者吳赫鎮稱，調查目標本非勝利，而是財閥和政客不法行為；他由Burning Sun職員向國會議員金武星女婿提供毒品的線索查起，有不少情報是在Ksports財團前部長盧勝日幫助下得到。Ksports是崔順實創立的財團，而盧勝日正是首個披露崔順實干政的金手指；吳記者指盧氏幫助他，是為掃除崔順實事件國政壟斷勢力的積弊。

2016年閨密門發酵，韓媒已揭出三大經紀公司之一YG讓崔順實外甥女加入而受到崔的特別關照，旗下BIGBANG亦受惠，常得到參與國際大型活動的機會。文在寅上台後，YG聲勢大跌，YG的對手SM則得到文在寅器重，文在寅任內兩韓破冰、美國總統訪韓等外交盛事，大都由SM旗下藝人獻藝。勝利爆醜聞後，要求BIGBANG解散之聲四起，假如BIGBANG解散，對YG打擊匪淺。

南韓前總統盧武鉉在任時亦曾尋求整治財閥，結果財閥助李明博上位，盧武鉉落得自殺下場。文在寅是否有為好友盧武鉉出手的想法，外人也就只能猜想。

南韓《中央日報》/《韓國時報》

相關新聞：韓娛圈撐經濟帶動外銷

上一則
上一則
蘋人誌：藝術．任何仁 黃宇軒 (梁嘉麗)

下一則
下一則
整治娛圈挽民望助施政

整治娛圈挽民望助施政
韓娛圈撐經濟帶動外銷
崔順實姊插足娛圈政界

背後咪幾班人係到爭權奪利

搞完後到之後政府搞番佢冇所為

三叔或成最大贏家

人類真係好恐怖